\section{Atividades Essenciais}
\label{sec:atividades_essenciais}

Para fomentar a articulação entre teoria e prática, o curso de \imprimircurso \space considera algumas atividades específicas e disciplinas como esenciais no âmbito do curso. Estas atividades tem por finalidade permitir que os estudantes apliquem os conhecimentos adquiridos nas disciplinas em projetos práticos, com objetos específicos e metas a serem cumpridas. Neste sentido, o curso apoia formalmente as seguintes atividades como sendo atividades essenciais do curso:

\begin{itemize}

\item \textbf{PI1 e PI2:} As disciplinas Projeto Integrador de Engenharias 1 e 2 são utilizadas de forma a complementar a inclusão de conteúdos de Núcleo Básico e implantar ao longo do curso uma metodologia de aprendizagem baseada em projetos, permitindo ao estudante uma compreensão de metodologia científica e tecnológica, comunicação e expressão gráfica, dentre outros conhecimentos. Na dinâmica dessas disciplinas, prevê-se que os alunos das diversas engenharias trabalhem em conjunto em prol de um projeto que contemple as diversas áreas cobertas pela FGA. Por esse motivo, é importante que essas disciplinas sejam vistas como atividades essenciais e que sejam contempladas com recursos adequados para comportar as equipes que trabalharão separadamente.

%\item \textbf{Robótica:} Por estar em um \textit{Campus} de Engenharias, o curso também possui como atividade essencial a construção de aplicativos e processos de software relacionados à área de robótica. Nesse caso, é comum que tais atividades sejam realizadas com uso de \textit{kits} de montagem para que os alunos possam realizar atividades de programação num contexto mais lúdico.
%
%\item \textbf{Projeto UnBaja:} Neste projeto, os estudantes devem aplicar os conhecimentos adquiridos em sala de aula em um projeto prático. Eles devem formar uma equipe para representar a UnB na competição Baja SAE. Nesta competição, os estudantes se envolvem em um caso real de projeto de veículo do tipo Baja, atuando na concepção, no projeto detalhado e na construção de um veículo a motor de combustão interna. Posteriormente, eles devem participar, ao menos de uma, das competições promovidas pelo Baja SAE Brasil. 
%
%\item \textbf{Projeto Fórmula SAE Elétrico:} Neste projeto, os estudantes devem aplicar os conhecimentos adquiridos em sala de aula em um projeto prático. Eles devem formar uma equipe para representar a UnB na competição Fórmula SAE Elétrico. Nesta competição, os estudantes se envolvem em um caso real de projeto de veículo, atuando na concepção, no projeto detalhado e na construção de um veículo elétrico. O curso de \imprimircurso \space entende que esta atividade específica é de fundamental importância para promover e incentivar a formação profissional na área específica de veículos elétricos. Por último, os estudantes devem participar, ao menos de uma, das competições promovidas pela Fórmula SAE Elétrico. 
%
%\item \textbf{Tópicos Especiais em Programação:} No curso de Engenharia de Software, um dos objetivos essenciais é que o egresso tenha boa formação na área de programação. Por esse motivo, além das disciplinas normais do curso, há disciplinas especiais para reforçar o aspecto de programação, como é o caso de Tópicos Especiais em Programação. Essa disciplina, embora seja optativa, foi criada com o objetivo de estimular os alunos a participarem de maratonas e competições de programação que são realizadas periodicamente no Brasil e fora do País. Por esse motivo, necessita recursos adicionais para custeio do transporte e hospedagem de alunos para participação em eventos voltados para o objetivo citado.
% 
%\item \textbf{Disciplinas de Projeto:} No desenho do curso (vide Figura 2) está previsto que os professores das disciplinas de Engenharia de Produto de Software (8o. semestre) e Métodos de Desenvolvimento de Software (4o. semestre) possam trabalhar suas turmas em conjunto, a fim de promover a colaboração e o trabalho em grupo para o desenvolvimento de software, dado que as ementas são complementares.
%
%Por esse motivo, tais disciplinas precisam de laboratório adequado, com condicionamento de ar, projetores (2), quadros brancos (3), computadores e bancadas que permitam o trabalho paralelo das equipes de alunos. Além disso, esse laboratório deve atender uma outra disciplina denominada Gerencia de Configuração e Evolução de Software (8o. semestre) cujos alunos devem ter ambiente para desenvolvimento de projetos colaborativos internos da própria universidade e/ou de impacto social.
 
\end{itemize}


